習武JJ ，你問我答

呢度多唔多習武巴/絲打？

有咩問題都可以問

利申：學過/學緊
跆拳道二段
泰拳六年
巴柔啡帶
Capoeira
蔡李佛

最易上手係邊隻

跆拳道

寸勁係真定假？

真

最出名可以話係李小龍

（不過我對中國武術唔算太熟，如果有錯勿屌）

跆拳5年
中國武術5年

Itf?

邊種武術

有無可能一掌打個玻璃酒樽既口，樽身無事，而樽底破裂呢？

表演性套路
刀術 長拳南拳個d

呢個以我所知係有可能

但我未見過

我以前見過最誇張係蔡李佛師傅徒手切豬，真係識郁果啲豬

我未接觸過兵器，巴打覺得好唔吇玩

真係幾好玩
睇比賽會feel到好有霸氣 雖然唔睇得

唔打得先岩

有機會都想學雙截棍

等我以前仲話我FD 9up 添

我都對武術好有興趣

不過好多時呢啲野你要見過先信

例如輕功，鐵布衫

邊種

點解唔試下我自創既內家拳

其實泰拳同散打邊個好d
同埋想學泰拳有冇咩要注意？

請出招

好難比較
即係啲人問李小龍好打定泰臣好打啲咁

不過個人睇法最強立技都係泰拳

要有恆心，唔好怕辛苦
小心唔好傷倒關節

得米六五 會唔會好難學得好？

點出招

細粒容易減磅 打比賽著數啲

唔會

巴西柔術同泰拳都可以試下
你可以去Youtube search下Sean Chai，佢得米六左右，但係秦國歷史上其中一個最勁嘅泰拳手

Sean chai啲動作唔係人人做到

學馬氣功

緊

點睇八極拳？

呢個當然啦
學每一種武術都要經過長年累月嘅刻苦訓練，先會有機會成功

冇接觸過，但聽聞以前好多亞洲國家元首嘅保鏢都係高手

無咩特別，內外家中間。有d內家既風格

樓主你幾齒開始練？

六歳開始學跆拳道同boxing

呢度係咪無乜習武JJ

計埋俾插眼打喉呢？

有冇試過係出面比人迫到你出手？

可唔可以詳細d咁形容下佢點樣切豬
講下d細節

例如佢用咩招 個招威力同傷口係點 打左落隻豬度隻豬既傷口又點 隻豬有咩反應

都係秦拳
秦拳係古時秦國人打將用

跆拳道同空手道柔道果啲係運動

簡單嚟講可以咁理解

冇 因為我唔會出手，除非真係有人打刧我，或姐其他人需要幫手

我記得幾年前我個教練比兩個人揸刀打刧，佢兩下elbow果兩條友已經訓低左，個頭不停出血，之後我阿sir報警送左兩條友去醫院

想防身學咩好
對方有刀都走得甩就得，唔使打得贏

佢用蔡李佛普通果啲手法，詳細唔太記得清楚，因為十幾年前嘅事，我記得佢一切落去果下隻豬條頸斷開左一半，爆哂啲血出嚟，當然隻豬慘叫一聲就完

另外係秦國見過有師傅用knee撞碎唒一大舊石頭

以色列自衛術

應肚即飛堅定流
我有諗過學泰拳 有冇推介

極真

如果而家係條街有人打你呢？

我未親眼見過，唔信

你想操fit體能定學技術

我會用巴西柔術制服佢，盡量減少傷害

約戰post?

其實想自衛 又好想操返fit d體能

樓主有無學過兵器？
想學棍法應該去邊好？

富德可以試下，好注重體能

Sor無專注學過任何兵器

菲律賓魔杖玩過一個月就冇玩

唔係修道船

我打去問下先 唔該巴打
好驚第一堂就頂唔順

要堅持呀，一開始會好痛苦肌肉痠痛
之後就開始會習慣

我衣家隻腳練到無知覺

要堅持呀，一開始會好痛苦肌肉痠痛
之後就開始會習慣

我衣家隻腳練到無知覺[/quote]

咁我一定頂唔順

你係巴定絲？
最緊要比個目標自己 唔好輕易放棄

絲打 但依到好似係冇絲打嘅

你可以睇下之前有個post，有幾個絲打應該一齊去學，search泰拳應該會見倒

有friend一齊學會開心啲

大家可以睇下master wong啲片，唔錯

睇嚟得好少巴絲打有習武

開親呢類po都好靜

空手道
詠春
Kali